DSE Maths 題

請問有無人識做part c? 先行謝過！

由A畫一條垂直線去VB,C畫一條垂直線去VB
求哂2條線長度,
最後用cos law計夾角

有啲情況畫唔到？咁點做？

延長到畫到為止

唔係好明
點廷長？

唔該曬，我試下！

唔記得係咪2016年pp 有條題目係成個三角形得一點掂到地面 嗰題要假想延伸個三角形去畫線

其實好簡單 試下逆向思維
你求佢vab vcb個夾角
而你無其他兩個角
最直接既方法就係搵3邊
姐係第一個comment所講果兩條vb垂直線同底對角線
咁你點知佢長度
姐係你要搵佢個斜邊同兩個側面既info

講到依到正常都明啦
如果你連側面啲角同斜邊都計唔到
咁你可以唔洗去考或者唔洗同人補習

咁斜邊就易啦 你有高 有底對角線 畢定就計到
斜邊係四條一樣既 given左ab同cb
Vab vcb 兩個三角形都有晒三邊就可以搵埋啲角
搵左角avb
Sin角avb over vb條垂直條咪equal to sin90 over va條斜邊
另一邊一樣
最後就輕鬆搵到個夾角

錯concept，兩條垂高唔相交於VB上嘅一點

正解

咪係
穿A果條同穿C果條線分別垂直拉落VB
2點唔會重疊
因為2個3角形都唔同大細

係我中伏
樓主唔好聽我講，sorry

會唔會出錯題，應該係問VDA 同 VBC ？

VBA 同 VBC 要將BC延長，於A至VB上的垂足(設爲E)再垂直連去BC延線搵個交點C'出黎, AEB，BEC'，ABC'就會係直角三角形，目標係AEC'搵齊三條邊再用cosine law, 好似煩左少少

C' 有冇可能inside BC?

呢一題就應該係出面，你攤開VBA同VBC係同一個平面上黎睇，當VB係x-axis, A會高過C，咁明顯C' not inside BC

如果係inside BC，做法基本上係一樣

打錯，應該係y-axis 而唔係 x-axis

係咪補習天王出既?
用 vector 屈機

有冇ans呀ching

ABV切一半係直角三角形

用VB做底你會搵到A’BV既高
嗰點就係你要既野
Common side VB短邊 底邊 夾角 搵到最後一條線

好似係

當我無講過 好似未做完

唔得閒寫，講個step點做算

VBC:
搵由C去VB個垂高，隻腳叫求其Let做H

VAB:
搵由H拉條垂直於VB嘅線出去，拉到去AB之間一點（唔係中點黎），求其Let做K

以上CH同HK用最普通sin cos tan 或者畢氏定理都搵到

跟住用底個長方形搵CK（要計左BK先，再用畢氏定理）

最後，角CHK 就係題目要嘅個隻角（用cosine law）